Intel 不願面對亦需承認：ARM 版 Mac 電腦最快 2020 年殺到！

隨住 Apple 自家研發的 A 系列處理器越來越強大，近年不時傳出 Apple 將會在自己的 Mac 系列產品中，放棄自 PowerPC 末落以來一直延用至今的 Intel 處理器，從而換上自家的 A 系列處理器。這個舉動其實已經越來越明顯，如實行的話表示 Intel 繼失去行動裝置市場後，連桌面電腦的 Mac 這個「鐵客」亦可能失去。

據 Appleinsider 引述 Axios 消息報導，Intel 日前已經正式地表示，Apple 將改用自家 ARM 架構的 A 系列處理器最快將會在 2020 年實行。這說明了，Apple 現時或已經減少甚至中止了向 Intel 採購處理器的合約，繼而推出 ARM 架構的 Mac 系列電腦。

現時無論是 Windows 的 PC 或 Apple 的 Mac 系列桌面電腦，都是採用 X86 架構，因此基本上只會採用 Intel 或 AMD 的處理器。而現時行動裝置，包括智能手機、平板電腦等，均屬 ARM 架構。因此，由 X86 轉至 ARM，最大的阻礙便是軟件的執行。不過，無論是 Windows 或 macOS，均已經在探討 ARM 架構的兼容。

現時 Windows 已經有 ARM 版本，在行動裝置界處理器霸王的 Qualcomm 亦推出了 Snapdragon 850 處理器以供 Windows 10 電腦使用。至於 Apple，由日前的 Project Marzipan 已經可以得知，不需要那麼麻煩，因為日後 iOS 平台 App 可以更快移植到 Mac 裝置上使用，令到 Mac 系列電腦在架構轉換時可以更平穩快速地轉換。

Apple不願面對亦須承認：4g依賴intel

2019咁快有笑話

如果係咁 ipad用到mac啲軟件就無敵

文書機arm已夠做，得繪圖/剪影片嗰啲要大量運算仲係x86天下

以後仲有冇咁多人買macbook，好多人買返黎都係bootcamp裝windows
短時間內應該冇咁快有ARM版的bootcamp

大把
買MacBook係買個牌子
裝唔裝到windows係後話

裝左windows我點用FCPX呀

Apple淨係個芒既色差
都大擺設計/創意行業會用啦
仲未計果啲公司一定會因為branding用apple

裝唔到WINDOW 有屁用

用Mac 機裝windows 做乜鳩

倒返轉黎講 ipad 咪行到mac?

砍掉重練

咪撚柒啦
Apple客好多都係繪圖剪片嗰批
連高性能嘅mac pro都係for嗰啲用途
你覺得佢轉架構咁大件事會唔會唔諗依批客，反而只係為轉而轉呀？

GPU 係 X86?